何匪君堯：港大如不接納投訴戴耀廷，或採法律行動

立法會議員何君堯將於本週日發起「反港獨、反冷血、反偽學 — 革走戴耀廷」吶喊大會，今日舉行記者會交代當日安排。何君堯談及近日在大學校園出現支持港獨的宣傳品，他認為有關言論「幼稚，接近白痴」，是「純粹煽動性」、「不負責任」的行為。他亦質疑大學學生會的欠缺代表性，是「一小撮人，挾持左一大撮人，就話自己有代表性，實質上佢可能得37票，或者20幾票，然後就係話依個係我哋嘅聲音。」

何君堯近日連連狙擊港大法律學院副教授戴耀廷，指戴耀廷為造成近日大學校園民主牆上出現受爭議言論的「罪魁禍首」，「革走」戴耀廷是他的「使命」。

何君堯表示，自己早前去信要求港大辭退戴耀廷，並於昨日收到港大校長馬斐森的書面回覆，表示校方將會按照既定政策處理投訴。何君堯認為校長的回覆「支支吾吾，似是而非」，對此表示不滿。他表示已經回函要求校方清晰交代是否接納投訴及啟動調查，否則不排除日後會進行法律行動。

何君堯上週三（6日）表示，已於上月26日致函港大校委會主席李國章，要求港大成立調查委員會，並揚言若無滿意答覆，不排除進行司法覆核。

何君堯否認有關行動是向港大施壓，認為港大作為公營教育機構，「革走」戴耀廷的「全香港眾人的事」，並表示「已經忍你好耐。」

至於早前何君堯發起聯署促請港大辭退戴耀廷，有媒體質疑8萬個簽名當中有「水分」，何君堯認為有關媒體「別有用心」，並表示「我宜家唔係同你講統計嘅精準，而係社會上有主流嘅聲音，認為事情需要跟進，（報導）在無謂枝節做文章，刻意將主題噉低。」

何君堯表示，已經得知立法會議員周浩鼎會出席週日集會，及立法會議員梁美芬會拍攝發言片段表示支持。

根本就係共匪畀佢 ge 任務

太睇得起呢條友

沉默大多數都反對wor